仲量聯行：明年中小型住宅樓價跌10%至15% 豪宅跌20%

仲量聯行發表報告指，受本地社會爭拗及經濟不明朗因素影響，香港歷來最長的樓市升浪已經在今年下半年結束。

仲量聯行香港主席兼資本市場主管曾煥平指，今年下半年市場氣氛轉弱，樓價普遍下滑，但受惠積壓龐大的住屋需求及放寬按保樓價上限，中小型住宅樓價相對穩定，初步估計全年微升1.3%。

不過他指，隨著空置稅推出及住宅供應增加，發展商為求去貨，新盤定價將面臨愈來愈大的壓力，預期明年中小型住宅價格將按年跌10%至15%。

仲量聯行又指，由於中港經濟放緩削弱需求，對依賴內地需求的豪宅市場影響更大，料明年豪宅樓價將下跌20%。

邊有人想買，而家勁多人放樓移民

失業潮先岩岩出現，租金現跌。
2019光景已完

明年樓市預測 最悲料跌25% 仲量聯行：10年升市結束
文章日期：2018年11月14日

面對中美貿易戰及股市波動等不利因素，近月樓市開始回調，仲量聯行作出市場最悲觀預測，該行指10年升市確認結束，明年底前樓價將跌15%，若中美貿易戰惡化，樓價更有機會下跌25%之多。

林太又係時候出場

上年佢地都話跌

唔吹大D點會MAKE到NOISE
又冇人會BIN佢地C

好多機構見跌話跌，見升話升，跟佢d 預測永遠慢市場一步

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

估錯曬又點 又唔洗蝕一豪子 班友吹得就吹 但就係有人信

跌100%以上先係合理

賭j會升
我話嘅

我覺得最多跌10%

係咪跌到沙士時淘大既五十萬？
定係跌左總數既五十萬

我贊成 個市硬淨到

吹咁大？

大部份人睇樓市好，樓市會見頂，今次自己諗。

大部份人 = 股市散戶 = 摸頂/低賣

其實大機會打橫行

而家個價已經好貴 大升可能性唔高 收租回報開始低過其他投資產品
但同時香港供應黎緊又大減

吹得就吹

最多跌3成, 最少升2成?

點會跌

唔理世界大戰出核彈定外星人攻打地球
香港樓市都係繼續升

又話QE

係咪真係會跌

外星人來到增加人口。剛需上升。gogogogo.
核爆炸爛啲樓。供應減少。 gogogogo

正解

跌? 跌條春咩

呢家租金回報約3.3厘
同其他相對安全既產品比其實唔低

加上呢幾年樓價升左兩三成
租金先升左不足一升
就算跌返落前幾年個價
對租務回報影響都唔算太大

對唔識投資既人黎講
算係相對安全既投資方案